2019年區議會選舉討論區

今年底區議會選舉分三階段宣傳 預留750萬元開支
立法會政制事務委員會將於下周一討論2019年區議會一般選舉的宣傳計劃，政制局及選舉事務處文件指出，宣傳計劃目的是鼓勵選民透過參選和投票，同時宣揚誠實廉潔選舉的重要性。其中首階段會在8月展開，集中提醒有志參選人和其代理人關於廉潔選舉重要性，擬透過專設網站、法例簡介會、流動宣傳車及巡迴展覽等，以及政府海報、電視宣傳短片等宣傳。

第二階段為提名期和競選期，將會在9月中展開，這個階段擬涵蓋提名期前約兩星期、兩星期提名期和其後約五星期的競選期，配合緊接其後的候選人提名期。此階段會推出一輯關於提名準候選人的電視宣傳短片及電台宣傳聲帶，並在各區張貼海報，鼓勵市民參選。提名期結束之後，亦會推出另一輯電視宣傳短片、電台聲帶及海報，鼓勵市民踴躍投票。

第三階段為投票前一週，擬於投票日前一星期開始，擬於電視播放倒數短片，以增強選舉氣氛。

鄺仔

2015有66名候選人自動當選

新一屆區議會將不再設有委任議員，連同27個當然議員，合共458個議席。當選的區議員任期為4年，由2016年1月1日至2019年12月31日。

但在沒有競爭對手下，有66名候選人自動當選，絕大部分都是建制派人士，包括工聯會麥美娟及郭偉強，另亦有兩名泛民背景人士自動當選。

大家義工（包括派傳單 出設 文宣）應該發起趕走保皇大行動

做區議員人工都過得去，大專生不妨考慮下

區議員薪酬倡增15% 吸引人才

新一屆區議會將會全面取消委任制，施政報告建議將新一屆區議員的每月酬金由現時約二萬五千七百元，增加一成半至約二萬九千六百元，酬金向來為一般區議員雙倍的區議會主席，每月酬金亦都會相應增加至約五萬九千二百元。

政府消息人士指出，區議員的酬金自○八年起就未有檢討過，加上根據資料顯示，現時有逾半民選區議員均屬全職，工作量亦日益繁重，提高酬金有助吸引更多有質素以及承擔的人士參選區議員，確保其待遇最少可以「養得起頭家」。

有無人出來參選？

Really?

人工近三萬，有冿貼同唔駛輪班。好過做黑警啦

Yes 有好多業主叫我去
唔好比人自動當選

抗爭者坐完監出嚟未必搵到工，有幸當選嘅請盡量請佢哋

依個真

相信好多人願意幫你做出設個d

唔駛輪班

有心機做一星期做7日是基本

除咗選舉前三個月，我未撚見過我個區議員星期六日出現

區議會選舉活動建議指引公眾諮詢大會取消
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
下稿代選舉管理委員會發出：

選舉管理委員會（選管會）經風險評估後，基於公眾安全和保安考慮，決定取消原定今日（六月二十五日）晚上七時至九時在香港鰂魚涌基利路1號鰂魚涌社區會堂舉行的區議會選舉活動建議指引公眾諮詢大會。公眾人士請不要前往公眾諮詢大會。巿民可就建議指引內容提供書面意見。

選管會發言人表示：「選管會舉辦公眾諮詢大會並邀請巿民出席發表意見，需要考慮場內所有參與者的安全。經風險評估，選管會決定取消今日的公眾諮詢大會。」

建議指引的公眾諮詢於六月十一日展開，至七月十日結束，為期三十日。巿民可就建議指引內容提供書面意見。

市民可以在七月十日或之前，把書面意見郵寄到香港灣仔港灣道二十五號海港中心十樓選管會秘書處，亦可透過傳真（2511 1682）或電郵（eacenq@eac.hk）遞交。逾期遞交的意見將不予考慮。

如有查詢，請致電2891 1001。

完
2019年6月25日（星期二）
香港時間14時15分

////////////

" 市民可以在七月十日或之前，把書面意見郵寄到香港灣仔港灣道二十五號海港中心十樓選管會秘書處，亦可透過傳真（2511 1682）或電郵（eacenq@eac.hk）遞交。逾期遞交的意見將不予考慮"

提提大家!

已表達! 以下簡單(*反對)內容供參考:
To address: eacenq@eac.hk
/////////////////////
敬啟者:
有關"區議會 選舉活動建議指引" 內關於"提名候選人程序":
"更新指引以反映引入確認書供選舉主任使用，以 協助選舉主任行使法例賦予的權力履行其在提 名程序下的職責 (第 3.9(b)段)。 "

本人就以修改表 強烈反對 !

因根據基本法, 第二十六條 :香港特別行政區永久性居民依法享有選舉權和被選舉權。

以上修改無理地，無限增加選舉主任權力，任馮其主觀認知來判定 ，造成不公，影響社會和諧，提出此修改者簡直不知所謂！

XXXXXXX
/////////////////////